《紐約時報》：中國欠世界一個答案

快公布所有疫情資料！《紐時》批：中國欠世界一個答案

2021/01/22 19:06

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情全球延燒，世衛組織（WHO）成立獨立調查小組進行研究，小組在報告中批評中國與WHO耽誤了應對疫情時機，中國對此急忙否認並甩鍋卸責。對此，《紐約時報》刊文痛批，對於協助尋找疫情源頭，中國更關心如何掩蓋過失，呼籲世界各國向中國發聲，要求中國公布完整疫情資料。

美媒《紐約時報》21日以「中國欠世界一個答案」（The World Deserves Answers From China）為題刊出社論，呼籲世界各國應向中國發聲，要求中國政府向世衛組織專家小組與全球分享所有已知資料，「我們需要對習近平先生講清楚，（中國）把導致9400萬人染病、200萬人死亡的疾病， 用來政治宣傳，對宣稱對全球有影響力和權力的國家來說，是非常危險和不值得尊重的」。

文章指出，中國雖然不斷公開稱保持開放、透明和負責任的態度和世衛組織合作，但卻直到疫情爆發一整年後，中國政府才批准世衛組織的15名科學家入境調查，即使所有人病毒檢測結果呈現陰性，卻仍有2人被指抗體檢測呈陽性而被迫留在新加坡，甚至剩餘科學家抵達武漢後，遭中國若有似無的拖延與阻撓調查，讓世衛組織總幹事譚德塞也直呼對中方感到失望。

文章質疑，中國關心如何維持沒有過失的神話（myth of infallibility），多過於協助尋找疫情源頭，因此，若中國持續不合作、不透明，世衛組織派出的科學家恐將一籌莫展，沒辦法獲得關鍵數據和研究，也當然無法阻止病毒繼續傳播下去。

文章批評，中國常常轉移焦點，宣稱該國並非疫情源頭，甚至要求世衛組織前往西班牙等他國調查疫情，然後一邊銷毀報告，封鎖訊息，被認為是疫情源頭的武漢華南海鮮市場早被清洗乾淨，「病毒首先在中國境內出現，中國便有最主要責任來追蹤源頭」。

針對世衛組織小組在報告中批評中國與WHO耽誤了應對疫情時機，中國外交部發言人華春瑩表示，「關於這一點，我們確實應該做得更好，我認為所有國家，包括中國、美國、英國、日本和其他國家，都應該做得更好，因為我認為在公衛議題上，沒有最好，只有更好」，她還說「要中國做得更好與批評中國做得不好是不一樣的」，並稱後者的說法是偏頗的。

紐約時報 係咪收左美國佬錢 竟然惡意抹黑中国！

選舉果陣又唔見紐約時報出聲

中共：邊個指責中國就冇得奶共賺人仔

食屎啦左媒
兒登一黎，就扮哂野想搵中國出氣？

左膠：病毒係美國製造唔准歧視中國

垃圾左霉，一年前又唔見你咁講

Anyone but trump要行先

屌，咪話咗係隕石傳入囉，仲問

喺美國疫情100%是政治工具

2021開始我撐中國
美國欠世界一個答案

要亂棍打死兒登

搵CHO交代囉

冇咗敵人trump，下個就係支那

仆你個街你唔好等維尼百年歸老先黎問，Trump講撚咗成年啦

共產黨就係狗
民主黨就喺度學撚狗

咬撚死你呀屌你老母

答案:責任全在美方

唔係好撚大聲話加入番WHO咩？

咪去問個黑人答案咯

NYT 個標題政治不正確

應該係The world deserves answers from CCP

環球時報答左你囉 聽日老胡又再答你

CCP=China

德國=納粹？

NYT 呢個Biden最強助選團咁樣Biden一上場就屌爆中國法， 中國睇黎以為呢四年有運行都係維尼自己FF

係

成年仲問呢個問題